<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE MyCoReWebPage>
<MyCoReWebPage>
  <section xml:lang="de" title="Erklärung zur Barrierefreiheit">
    <div class="row">
      <div class="col-md-10 offset-1" lang="de">
        <h1>Erklärung zur Barrierefreiheit</h1>
        <p>
          Informationen über die Zugänglichkeit dieser Webseiten nach dem
          Landesbehindertengleichstellungsgesetz (LBGG) für Schleswig-Holstein sowie über diesbezügliche Kontaktmöglichkeiten.
        </p>
        <p>
          Diese Erklärung zur Barrierefreiheit gilt für die Webseiten der Schleswig-Holsteinischen Bibliographie online, erreichbar
          unter der Domain bibliographie.schleswig-holstein.de.
        </p>
        <p>
          Beim BITV-Test über die funktionalen Teile und das Design sind unterschiedlichste <span lang="en">Issues</span>
          identifiziert worden, die eine barrierefreie Nutzung der Webseite erschweren. Diese sind in dem
          <a href="accessibility_test_mir.xml">Protokoll</a> des Tests aufgelistet und werden sukzessive behoben.
        </p>
        <h2>
          Nicht barrierefreie Inhalte
        </h2>
        <p>
          Der Webauftritt der Schleswig-Holsteinischen Bibliographie online wird an die EU-Richtlinie 2016/2102 zur
          Umsetzung des barrierefreien Internets
          öffentlicher Stellen angepasst und optimiert. Die identifizierten Defizite und Mängel befinden sich aktuell
          in einem kontinuierlichen Verbesserungsprozess, der sukzessive abgearbeitet wird.
        </p>
        <p>
          Die Metadaten, inbesondere die Titel und Inhaltsbescheibungen, sind ggf. nicht barrierfrei, da diese aus einer externen
          Quelle, dem Verbundkatalog K10+, importiert werden. Die Begriffe aus der Systematik und der Verschlagwortung sowie die
          verwendeten Abkürzungen sind normiert und können nicht verändert werden.
        </p>
        <p>
          Nach Rücksprachen mit entsprechenden Verbänden wird für die Vorlesefunktion der persönliche Screenreader bevorzugt,
          daher verzichtet die Website auf dieses Angebot. Die weitere Entwicklung der Webseite erfolgt unter dem Aspekt einer
          Nutzung eines Screenreaders.
        </p>
        <h2>
          Erstellung dieser Erklärung zur Barrierefreiheit
        </h2>
        <p>
          Diese Erklärung wurde am 22.09.2020 erstellt. Die Einschätzung basiert auf Selbstbewertung. Teil davon
          ist ein <a href="accessibility_test_mir.xml">Protokoll</a> eines BITV-Tests über die funktionale
          Teile und das Design der Webseite.
        </p>
        <p>
          Die von den Mitarbeitern der Schleswig-Holsteinischen Landesbibliothek redaktionell zu veranwortenden Seiten wurden in einem
          <a href="accessibility_test_content.xml">Protokoll</a> auf leichte Sprache, Verwendung von Abkürzungen und Fremdwörtern geprüft.
        </p>
        <h2>
          Kontakt und Feedback
        </h2>
        <p>
          Über folgenden Kontakt können Sie Mängel in Bezug auf die Einhaltung der
          Barrierefreiheitsanforderungen mitteilen:
        </p>
        <p>
          Schleswig-Holsteinische Landesbibliothek<br/>
          Wall 47/51 <br/>
          24103 Kiel <br/>
          Telefon: 0431 69677-33<br/>
          E-Mail: landesbibliothek@shlb.landsh.de<br/>
        </p>
        <h2>
          Beschwerdeverfahren
        </h2>
        <p>
          Beim Landesbeauftragten für Menschen mit Behinderung gibt es eine Beschwerdestelle gemäß § 12e LBGG.
          Die Beschwerdestelle hat die Aufgabe, Konflikte zwischen Menschen mit Behinderungen und öffentlichen
          Stellen des Landes zu lösen.
        </p>
        <p>
          Sie können die Beschwerdestelle einschalten, wenn Sie mit den Antworten aus der oben genannten
          Kontaktmöglichkeit nicht zufrieden sind. Dabei geht es nicht darum, Gewinner oder Verlierer zu finden.
          Vielmehr ist es das Ziel, mit Hilfe der Beschwerdestelle gemeinsam und außergerichtlich eine Lösung
          für ein Problem zu finden.
        </p>
        <p>
          Das Beschwerdeverfahren ist kostenlos. Sie brauchen auch keinen Rechtsbeistand.
        </p>
        <p>
          Auf der <a href="https://www.landtag.ltsh.de/beauftragte/beschwerdestelle-fuer-barrieren/">
          Internetseite der Beschwerdestelle</a> finden Sie alle Informationen zum Beschwerdeverfahren.
          Dort können Sie nachlesen, wie ein Beschwerdeverfahren abläuft.<br/>
          <br/>
          Sie erreichen die Beschwerdestelle unter folgender Adresse:<br/>
          <br/>
          Beschwerdestelle für barrierefreie Informationstechnik Schleswig-Holstein  <br/>
          Karolinenweg 1<br/>
          24105 Kiel<br/>
          <br/>
          Telefon: 0431 988-1620<br/>
          E-Mail: <span class="madress">bbit [at] landtag.ltsh.de</span><br/>
        </p>
      </div>
    </div>
  </section>
  <meta>
    <log lastEditor="administrator" date="2020-09-22" time="12:30" />
  </meta>
</MyCoReWebPage>