<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE MyCoReWebPage>
<MyCoReWebPage>
  <section xml:lang="de" title="Impressum">
  <div>
    <h1>
      Impressum
    </h1>
    <div class="row">
      <div class="col-md-8 oa-borderbox" lang="de">
        <h2>Gesamtverantwortung</h2>
        <p>
          Der Publikationsserver <a href="/">OpenAgrar</a> wird von den Bibliotheken im Geschäftsbereich des BMEL gemeinschaftlich entwickelt und
          betrieben. Für die Gestaltung und den Inhalt sind alle diese Einrichtungen in gleicher Weise zuständig. Für den Webserver
          und die technische Verfügbarkeit der Website ist die Verbundzentrale des GBV (VZG) verantwortlich. Die Ansprechpartner
          finden Sie unter <a href="contact.xml">Kontakt</a>.
        </p>

        <h2>Hinweise zur Nutzung</h2>
        <p>
          Für Vollständigkeit, Fehler redaktioneller und technischer Art, Auslassungen usw. sowie die Richtigkeit der Eintragungen kann
          keine Haftung übernommen werden. Insbesondere kann keine Gewähr für die Vollständigkeit und Richtigkeit von Informationen
          übernommen werden, die über weiterführende Links erreicht werden.
        </p>
        <p>
          Anbieter sind für die eigenen Inhalte, die sie zur Nutzung bereithalten, nach den allgemeinen Gesetzen verantwortlich.
          Von diesen eigenen Inhalten sind Querverweise auf die von anderen Anbietern bereitgehaltenen Inhalte zu unterscheiden.
        </p>
        <p>
          Die Verweise durch Hyperlinks auf Inhalte fremder Webseiten dienen lediglich der Information. Die Verantwortlichkeit
          für diese fremden Inhalte liegt allein bei dem Anbieter, der die Inhalte bereithält. Vor dem Einrichten des entsprechenden
          Verweises sind die Web-Seiten der anderen Anbieter mit großer Sorgfalt und nach bestem Wissen und Gewissen überprüft worden.
          Es kann jedoch keine Gewähr für die Vollständigkeit und Richtigkeit von Informationen übernommen werden, die über weiterführende
          Hyperlinks erreicht werden. Der Inhalt der anderen Web-Seiten kann jederzeit ohne Wissen der Internet-Redaktion des Senats
          geändert werden.
        </p>
        <p>
          Für sämtliche Links auf diesen Seiten gilt: Wir betonen, dass wir keinen Einfluss auf die Gestaltung und die Inhalte der
          durch Link von unserer Homepage aus erreichbaren Seiten anderer Anbieter haben und uns deren Inhalt nicht zu eigen machen.
          Diese Erklärung gilt für alle Seiten dieser Homepage und die dort angebrachten Links.
        </p>
        <p>
          Falls auf Seiten verwiesen werden sollte, deren Inhalt Anlass zur Beanstandung gibt, bittet die Internet-Redaktion um Mitteilung.
        </p>
        <p>
          Die Internet-Redaktion behält sich das Recht vor, ohne vorherige Ankündigung die bereitgestellten Informationen zu ändern,
          zu ergänzen oder zu entfernen.
        </p>
      </div>
    </div>
  </div>
  </section>
  <meta>
    <log date="2016-06-30" time="09:19" labelPath=" » Kontakt" lastEditor="Kathleen Neumann" />
  </meta>
</MyCoReWebPage>