<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE MyCoReWebPage>
<MyCoReWebPage>
  <section xml:lang="de" title="Datenschutz">
  <div>
    <h1>
      Datenschutz
    </h1>
    <div class="row">
      <div class="col-md-8 oa-borderbox" lang="de">
        <h2>Urheberrecht</h2>
        <p>
          Alle Rechte vorbehalten, Senat der Bundesforschungsinstitute, Königin-Luise-Straße 19, 14195 Berlin
        </p>
        <p>
          Die Online-Dokumente und Webseiten einschließlich ihrer Teile sind urheberrechtlich geschützt. Sie dürfen
          nur zum privaten, wissenschaftlichen und nichtgewerblichen Gebrauch zum Zweck der Information kopiert und
          ausgedruckt werden. Auf eventuelle Nutzungseinschränkungen wird bei den jeweiligen Dokumenten hingewiesen.
        </p>

        <h2>Bildrechte</h2>
        <p>
          Eine Vervielfältigung oder Verwendung der Abbildungen ist in anderen elektronischen oder gedruckten Publikationen
          ohne ausdrückliche Einwilligung des Urhebers nicht gestattet.
        </p>

        <h2>Hinweise zum Datenschutz</h2>
        <p>
          Der Schutz persönlicher Daten ist dem Senat ein wichtiges Anliegen. Daher werden auf dieser Website Nutzungsdaten
          nur in anonymisierter Form zu Optimierungszwecken gesammelt und gespeichert. Über diese Daten können Sie nicht als
          Besucher dieser Website persönlich identifiziert werden und es kann kein Nutzungsprofil angelegt werden. Die Daten
          dienen ausschließlich der Verbesserung des Service, den der Senat mit seiner Internetseite anbietet.
        </p>
        <p>
          Über die anonymisierten und kumulierten Daten erhält der Betreiber Informationen über die Nutzung dieser Internetseite,
          zum Beispiel, wie häufig verschiedene Artikel aufgerufen wurden oder mit welchem Browser (beispielsweise Firefox,
          Internet Explorer) die Internetseite betrachtet wird. Diese Informationen nutzt der Betreiber, um die Informationen
          auf der Internetseite Ihren Bedürfnissen besser anzupassen. So können häufig gelesene Artikel identifiziert werden und
          die Darstellung der Internetseite an die am häufigsten eingesetzten Browser angepasst werden.
        </p>
        <p>
          Die Nutzung dieser Internetseite ist also ohne Bekanntgabe personenbezogener Informationen möglich. Wenn Sie jedoch
          das Kontaktformular nutzen, werden Sie gebeten, die für die Bearbeitung erforderlichen persönlichen Informationen zu
          übermitteln. Dabei sind wir bemüht, nur die nötigsten Angaben von Ihnen abzufragen.
        </p>
        <p>
          Wenn Sie uns eine E-Mail senden, so wird diese und Ihre E-Mail-Adresse ausschließlich für die Korrespondenz mit Ihnen
          verwendet.
        </p>
        <p>
          Nur insoweit eine gesetzliche oder durch Gerichtsentscheidung ergangene Verpflichtung besteht oder dies im Falle von
          Angriffen auf die Internetinfrastruktur des Serverbetreibers zur Rechts- oder Strafverfolgung erforderlich ist, erfolgt
          eine auf den rechtlich zwingend vorgegebenen Umfang beschränkte Weitergabe und Herleitung zu personenbezogenen Daten.
        </p>

        <h2>Cookies</h2>
        <p>
          Für einige Funktionen werden Cookies gesetzt, die aber nach der Sitzung gleich wieder gelöscht werden (Session-Cookies).
          Diese Cookies stellen sicher, dass bestimmte Werte für die Zeit, in der Sie diese Internetseite nutzen, erhalten bleiben.
          Der Betreiber setzt keine dauerhaften Cookies ein.
        </p>
        <p>
          Ein Cookie ist ein kurzer Eintrag in einem speziellen Dateiverzeichnis auf Ihrem Computer und dient dem Austausch von
          Informationen zwischen Computerprogrammen oder der zeitlich beschränkten Archivierung von Informationen.
        </p>
        <p>
          Die meisten Browser (Internet-Explorer, Firefox und weitere) sind so eingestellt, dass sie Cookies automatisch akzeptieren.
          Sie können das Speichern von Cookies jedoch deaktivieren oder Ihren Browser so einstellen, dass Cookies nur für die Dauer
          der jeweiligen Verbindung zum Internet gespeichert werden.
        </p>
        <p>
          Weitere Informationen zu Cookies: Informationen zum Thema Cookies auf der Plattform <a href="http://www.verbraucher-sicher-online.de/"
            >"Verbraucher sicher Online"</a>
        </p>

        <h2>Technische Daten</h2>
        <p>
          Jeder PC, über den man das Internet nutzen kann, erhält bei der Einwahl eine so genannte IP- (Internet Protocol) Adresse.
          Diese technisch notwendige Adresse ist eine bis zu 12-stellige Zahl in vier Blöcken. Bei jedem Angebot, das Sie online
          besuchen, wird diese IP-Adresse auf dem jeweiligen Server erkannt und in einem technischen Protokoll gespeichert (geloggt).
          Ruft eine Nutzerin oder ein Nutzer die OpenAgrar-Internetseite auf, so wird diese IP-Nummer neben der aufgerufenen Seite in
          einer Log-Datei gespeichert. Dies geschieht bei jedem Server im Internet automatisch. Bei der statistischen Auswertung der
          Seitenabrufe werden nur die ersten beiden Blöcke der IP-Nummern dargestellt, so dass diese Daten anonymisiert sind.
        </p>
        <p>
          Der Browser, mit dem Sie das OpenAgrar-Internetangebot aufrufen, sendet in der Regel Daten, welcher Browsertyp er ist,
          das Betriebssystem, die zuvor besuchte Webseite und die beim Verlassen der Seite aufgerufene nächste Webseite. Diese Daten
          werden ebenfalls im technischen Protokoll gespeichert.
        </p>

        <h2>Seitenaufrufe</h2>
        <p>
          Das Auswertungsprogramm speichert, wann eine Seite von openagrar.bmelv-forschung.de aufgerufen, welche Seite vorher und
          welche nächste Seite aufgerufen wurde.
        </p>

        <h2>Welche Auswertungssoftware setzt der Betreiber ein?</h2>
        <p>
          Der Betreiber setzt zur optimalen Auswertung der Aktivitäten auf der Webseite das Produkt Piwik ein. Mit diesem Produkt
          können die Klicks auf Downloads und externe Links gezählt werden. Die Identifikation der Herkunft (Geolokalisation) erfolgt
          nur auf Staatenebene. Darüber hinaus gehende Auswertungsmöglichkeiten (Anlegen von Nutzerprofilen) des Produkts kann der
          Betreiber nicht einsetzen.
        </p>
        <p>
          <strong>Widerspruch:</strong>
        </p>
        <iframe style="border: 0; height: 200px; width: 758px;" src="https://openagrar.bmel-forschung.de/piwik/piwik/index.php?module=CoreAdminHome&amp;action=optOut&amp;idsite=1&amp;language=de"></iframe>

      </div>
    </div>
  </div>
  </section>
  <meta>
    <log date="2016-06-30" time="09:19" labelPath=" » Kontakt" lastEditor="Kathleen Neumann" />
  </meta>
</MyCoReWebPage>